文匯報社評：陳浩天要求撤銷世貿成員身份 是對香港繁榮穩定的極大威脅

「香港民族黨」召集人陳浩天日前向美國總統特朗普發公開信，要求撤銷中國內地及香港的世貿成員身份。特區政府商務及經濟發展局回應指，任何人或團體倡議任何舉措，目的在損害香港經貿以至整體利益，均應受譴責。陳浩天公然與國家和港人利益為敵，企圖把香港和港人的福祉綁上「港獨」的危險戰車，禍港真面目已經進一步暴露。陳浩天的行為，是為自己推動「港獨」尋找政治籌碼，撈取救命稻草，不惜主動迎合外部勢力、引狼入室，意欲干擾破壞國家和香港的良好發展勢頭，破壞「一國兩制」的成功實踐。他的行徑，進一步證明陳浩天之流「港獨」分子，是對國家主權、安全和發展利益的極大威脅，是對香港繁榮穩定的極大威脅，社會大眾絕不可掉以輕心；也進一步證明特區政府依法禁止「香港民族黨」等「港獨」組織的運作，非常必要。

在「一國兩制」基本法的保障下，香港回歸後保持國際金融、貿易及航運中心地位，成績有目共睹。香港作為世貿創始成員之一，一直恪守世貿協議中的承諾和規則，美國是香港第二大貨物貿易夥伴經濟體，香港亦是美國第九大貨物出口市場，美國對香港的貿易順差達345億美元，其中貨物貿易順差佔325億美元。香港與美國亦保持密切的投資關係，在2016年，美國為香港第六大直接投資來源地，亦是第八大對外直接投資目的地。在中美貿易摩擦加劇情況下，特區政府正與國家積極協同應對貿易戰衝擊，同時努力保持與美國的經貿往來，並加大力度探索開拓新興市場應對外部衝擊。

值此香港齊心協力應對外部衝擊時刻，陳浩天為一己私利，竟然試圖出賣國家和港人利益，破壞香港與美國的經貿關係，不惜引外力打擊香港經濟、打破港人飯碗。陳浩天在特區政府擬依法禁止「香港民族黨」運作的申訴期內，使出渾身解數垂死掙扎，早前就借香港外國記者會（FCC）午餐會的平台大肆宣揚「港獨」理念，聲稱香港的主權必須由香港人掌握，指達到這一目的的唯一方法就是「港獨」；如今更進一步，要求美國對香港作出制裁。陳浩天試圖與外部勢力配合，令「港獨」邁向「國際化」，此次行動是這一企圖的再次顯露，其目的就是要將香港綁上「港獨」危險戰車，為繼續推動「港獨」尋找政治籌碼。

外部勢力一直在港尋求插手香港事務，干擾香港發展，並且試圖通過搞港版「顏色革命」，將香港變成阻止中國崛起的棋子，為此不斷扶植各類敵對勢力為其賣命。陳浩天此次發公開信要求特朗普「取消中國（內地）及香港的世貿組織成員身份」，明顯是極度迎合外部勢力意欲搞亂國家和香港的企圖。但此舉卻把陳浩天引狼入室、協助外部勢力推行港版「顏色革命」的本質暴露無遺。陳浩天想為「香港民族黨」續命，結果撈起的只是一根無法救命、只會催命的稻草，改變不了「香港民族黨」被依法禁止運作的命運。香港各界有識之士，只會更加堅定支持特區政府果斷執法，禁止「香港民族黨」等「港獨」組織運作，避免香港被「港獨」綁架而蒙受災難。

人地支持你一個中國又唔岩呀？
加得中國稅點解唔洗加香港？
文匯報想搞港獨？

外部勢力一直在港尋求插手香港事務

外部勢力咪就係美國囉

一邊要同美國加強連係

一邊要踩美國插手香港內政

啲共狗想咬美國人 但又知俾美國人渣住春袋

精神分裂未

好料怕咩競爭

中國香港身有屎咩
怕咩美國覆核

文匯報都搞港獨

攪港獨

驚呀？共產黨

你睇下班奴財幾驚，唔係驚主子，係驚主子唔掂無得走咋

融入國家都有錯

見到政府呢2日係咁屌陳浩天提出解子關係宦都幾好笑
香港政府上個月開始瘋狂批評美國對中國貿易戰 呢D行為根本係自我申請加入中國稅區

人係自私既，口講愛國

但當牽涉自己利益既時候
鐘意上班既港豬同所謂口講愛國既人士都係一鳩樣

啲主觀評論多到呢

倒果為因佢哋真係最在行

//不惜主動迎合外部勢力//
陳浩天幫緊你解除外部勢力喎

//在中美貿易摩擦加劇情況下，特區政府正與國家積極協同應對貿易戰衝擊//
中國白手套

//外部勢力一直在港尋求插手香港事務，干擾香港發展//

紅太陽毛主席：
「凡是敵人反對的
我們就要擁護」

無左香港，中國就無左個出口，只要侵侵加緊打擊支那，令支那泡沫爆破，經濟崩潰，要佢好似蘇聯咁一夜解體！呢個時候就係香港獨立既好機會，分裂既中國絕對特顯到香港既重要性，一個混亂既中國可唔可以同一個金融體系穩定完善既香港鬥？答案係否！再者，呢個時候獨立政府再同地產商交易，以更暴利既商機（如軍火、糧油）取代樓市，混亂既中國絕對係更大既市場，我唔信佢地反對！

即係中國禁台灣世貿身份係想破壞台灣繁榮穩定?

一個中國有3票根本唔撚公平，又唔撚真係自治

又嚟

連文匯報都搞港獨

睇住班友思覺失調真係好撚好笑

咁多中共港共喉舌出聲 睇黎方向正確
想干預美國內政 又想香港經濟有特別待遇 係咪想接觸外國勢力 係咪想搞港獨?
又話要同大陸接軌 而家班喉舌做晒漢奸想離棄大陸?

成日叫青年人返支那搵錢, 家下全香港返晒支那搵錢有咩唔好? 支那無錢搵咩? 要靠美國佬?

咁即係曲線承認香港繁榮穩定要靠世貿靠美帝唔係靠中國